終於察覺到自己嘅自我中心係幾咁傷害人

讀書時期已經好自我中心，但一直到番工做野都唔察覺/唔覺得自己有依個問題，甚至會覺得自己視野好闊，好叻。

以前曾經有個經歷，係讀書做project,覺得自己啲野係啱曬，屌鳩所有人（本身都幾好朋友），甚至有人搞到唔想做，但我當時會係覺得冇左依啲朋友冇咩咁大不了，第日大把世界。

之後個人生變得越來越自大，人地得罪自己會好小器唔會諗佢地背後係唔係有咩苦衷，直接自己離開個圍子，who fucking cares。

係工作上表現唔錯，起碼老細都讚賞自己，但就變得極其自大，係依個時候遇上左自己女朋友，起初拍拖佢都包容到我，因為新鮮感同仲有忍耐力。但慢慢地佢開始覺得我根本就唔識代入人地感受去體諒人，有事會第一時間怪左身邊人先，做事自我唔會關心身邊人，有時佢唔開心需要我去開解佢時仲會鬧番佢轉頭，結果分手當刻我仲會屌佢唔俾機會自己做好，但其實機會已經俾左好多次。

今次感情上嘅失敗好大打擊，曾經以為會一生一世，直到佢講出我根本唔識同人相處我先醒覺到自己咁大問題。我估唔到自己會咁失落，甚至連老細都叫我請假休息半個月，依個狀態唔適合番工。當我係依個時候想搵人出嚟傾下，原來自己根本搵唔到朋友會陪自己。

因為失戀搞到咁大件事好似好膚淺，不過我連自己生存咁耐嘅價值觀都摧毁埋，原來自己係咁嘅人，原來自己係咁傷害人。

慢慢要學習嘅事有好多，我唔相信自己會短時間內改到，我怕自己會一世都係咁。有人話你要學識接受不完美的自己，但我真係好後悔傷害過咁多人，最後報應到自己身上，愛嘅人同自己斷絕來往，工作上停滯，眾叛親離。

忠告大家，習慣唔啱可以磨合，但性格唔啱係一定會終結。而自我中心到會傷害人嘅人冇一個朋友/戀人會適應得到，佢地開頭可能會覺得你有報被你吸引，但慢慢每個人都會睇得出個問題係邊，既然會受傷害點解仲要留係你身邊？

睇到樓主都反省左好多... ...
既然係咁,會改變就得,唔好再停留係 回想過去既自己有幾差了

經歷同你大至一樣，但我完全唔覺得自己錯

你個仆街諗野咁自我中心，呢家知道幾咁乞人憎呢？
自己以為自己岩曬，其實自大又可笑。越係覺得自己岩曬，越係顯得自己無知又膚淺。當你鬧人鬧得咁爽既時候，不如鬧下自己，屙篤尿照下自己，淋醒自己啦。
Btw, 覺醒呢個moment 最撚痛苦，樓主姑且當係自作自受吧。
利申：過來人